有冇住三藩市，bay area嘅人入下嚟？

Hello 如果大家住三藩市, bay area 又想識多啲朋友一齊玩可以入group, 大家傾下計。
裡面有留學生讀書，有啲人啱啱移民過嚟，有啲人返緊工，有啲人生贏家，係美國出世。
我地有時會約出嚟食飯，幾個男仔會出嚟打籃球踢波，屋企嘅話會discord 打機，有時會約出嚟影下風景，之前有香港海外嘅集會，我地都會去
同埋如果冇車，都會有人肯車你

我地都想個group盡量唔好太多人，因爲一多人有啲人就會唔出聲
同埋入嚟之前想大家都係手足，同路人

tg here：

This is MAGA

make America great again

有冇投票

有啲人有 ，不過加州投嚟都無用

有眾議院選舉同公投點會無用

我指加州左膠多，一定係戀童贏
不過我地個group都係得幾個人有得投
有啲人綠卡未入籍，有啲留學生

以後就算冇用都要投
如果唔係永遠都改變唔到

都會去投 ，但 加州1992到依加 共和黨就未贏過
三藩市 對上次共和黨贏已經係1965年

hi,以前住過bay 一年,下年移民得就落去

依家係San Jose, 搵左一年工都搵唔到

留名

Sunnyvale 留名

全家移？

留學生就難搞，不過有身份慢慢都未遲

終於肯落雨

仲好撚涷

係好大風囉

終於似返秋/冬天

男女都可以入呀
不過就tg 傾幾句，介紹下自己先

冇喇， 拎住CPT visa, 呢兩個月都搵唔到就番香港算

依加疫情 係好難搞
明嘅

有無入fb美國搵工gp

hi

yes

咁支持trump點解仲住加州

Kelvin 要 quit 加州了

點移

Lm

讀乜做邊行先

都有一個嘅， 有冇介紹

讀就讀MBA, 以前係香港就做 web / crm 嘅PM

有幾個人已經揾咗我，有男有女
入嚟之前介紹下自己
幾多歲，嚟咗幾耐，同埋平時有咩興趣

希望大家玩得開心，有新朋友

為小朋友咁 偉大

Peninsular jj

住 好貴呀

仲話同路人，仲住加州？

還可以, 有 housemate

福青幫

即係樓主有冇去投票

但平極都要九百尾，一千頭

未入籍，冇得投住
但你想加州變共和黨，難過登天

hello

1400 don’t think you can find anything below $1k

1400係一間房？

十幾年前三藩巿住過幾年
嗰陣Richmond條Clement街好多嘢食同埋好旺
上年番左去一次變左死場，唔知做乜鳩

香港啲同事問我點解今次唔投票
心諗 - 我SF County投乜都無用，藍到黑

第二把交椅

其實我都想知真係有冇

係 對上次共和黨已經係 1965年嘅事

yes，close to BART. Net rent is 1300; rest is PGE, etc

如果要 shared bathroom 都幾貴

New apartment so it’s ok. Millbrae is quite nice / convenient

會唔會落嚟玩先

Millbrae

啲屋好貴架喎，好似係

住加洲又成日鬧民主黨唔好
美國大把選擇點解唔去啲紅洲住，Mississippi Alabama Missouri Arkansas 共和黨啲stronghold 唔好住咩？
留係bay area 趨之若鶩想入嗰啲公司咪又係Facebook google 呢啲最大嘅科技公司。平日上網又屌鳩加洲同啲科技公司，笑撚死

east bay jj

係bay area 由讀書到做野住左10年 依家係sf

第一，工種問題。第二，科技公司唔只係得 fb，google

我兩邊走 你住邊頭

你無本事入唔使葡萄

啱啱搬左去Fremont~黎左美國18年

去紅洲住啦
民主黨喺你哋心目中係奶共嘅，做咩仲要留喺加州到住姐，做咩仲要喺呢度交稅
Alabama Mississippi Arkansas 呢啲好歡迎你哋喎。再唔係去Texas 啦，不過記得唔好去啲大城市Dallas Houston 呢啲喎，大城市都係投民主黨多，太多你哋口中嘅左膠啦。紅洲啲白人好歡迎外來人㗎

我都係EastBay JJ

其實住邊關政見咩事？不嬲都係根扮工
不如你離開互聯網，咁多人網上奶共

San Francisco 👋🏼👋🏼

係咪Millbrae Ave同El Camino嗰d新d嘅condo? $1300 share房都極平喎

Peninsula JJ

Indeed, 3 BR 2 BA

你好撚大口氣喎

做邊間丫？

有錢人

讀berkeley?

加州都三成幾人撐侵。 平時 search engine 唔通真係完全唔用 google bing 咩。讀得電腦喺呢個時間唔去 bay 都難搵嘢做。 就算身邊嘅人投拜登，最緊要有獨立思考

係

巴打你都係？

應該出年land SF
可唔可以join

可以呀

alumni

中部同偏右其實好紅
但大城市一定藍

Daly City 居民

Berkeley alumni x 2

你都喺三藩市？

Daly City好唔好住?

又大霧又唔出名又無娛樂

除咗Westlake同Serramonte就無地方買嘢乜濟

活安幾好 凍到仆街加大霧

夜晚上freeway能見度係0

娛樂就麻麻啦 其實好近sf

米好似大埔同太和咁

夜晚想食糖水嘅話，而家都叫好啲，起碼有間老翻滿記(杏記)

以前就一係揸上三藩市九龍塘/老友記，一係揸落Millbrae甜在深

老友記汁左好耐啦？

九龍塘反而終於叫佢地d公仔麵食

hello neighbor

上次番去係skyline blvd 嗰邊租咗幾晚AirBnB
夜晚大霧到癲
風又大，凍到hihi

不過嗰邊空氣好風景靚

dafaq

睇我個reply都知我好耐無出去食糖水

一過咗三張嘢，加埋啲朋友搬去其他地方就會咁

識得老友記就係暴露年齡

投行 FO

其實美國有冇cctvb講到咁亂?

你呢d reply都幾令人失望
homeless，非法入境者以至BLM都識得用選票換餐飯
你就嫌自己住果區藍到黑唔撚投
你放一日假扮下野口投民主黨實投共和黨唔得咩？
橙區都有house藍轉紅啦

不如你老老實實翻黎香港撈個高層位做，可能搵得仲多啦，反正你都習慣咗無民主

嗰度真係 好似 霧都殺人案咁

哦。好難入架？搵好多架？對地球好有貢獻架？

嚟，教下我丫唔該，FO即係咩？

傳說中嘅蓬萊仙境

邊有你對地球咁有貢獻, google 都懶

Google話唔撚知喎

有朋友住嗰邊
佢話佢慣晒

不過其實就算三藩巿sunset近海都會係咁

心諗如果大地震嗰邊海嘯真係冚球剷

Lake Merced好岩拍水怪電影

Sunset Blvd.以西會全部拜拜

霧嘅話，超大霧嗰陣就好似19街以西就會睇唔到嘢乜濟

之前住sunset近海，每晚又濛又凍
搬左去silicon valley有陽光有四季，成個人開心晒

我都想有錢買得起嗰邊啲house

不過間間幾百萬，唔係中IPO jackpot都唔知點先買得起

megamillion 同powerball 幫到你

Investment banking division

唔難入，你講哂粗口咁勁就知你一表人材

嗰啲就算啦

講粗口就入唔到？咪玩啦。你無睇過Wolf of the Wall Street?

我自己做科研嘅，完全唔會葡萄investment banking囉

搵幾多丫咁？

反而我覺得做裝修先搵得多，大麻呢啲用太多電，好易俾人發現

上次番去覺得
1）三藩巿污糟同危險左
2）19 Ave開 25mph, speeding doublefine係想人屌佢老母
3）San Mateo County開多左好多in'n'out
4) 塞車問題更嚴重

裝修辛苦工嚟，除非你有general contractor牌，請班sub contractors同你打工。

不過係可以好好搵，識得幾個裝修佬夾錢買間house然後係咁劏再租出去

1）係丫，好多homeless camp
2) 19街不嬲都係double fine嘅，佢話25啫，行30無問題嘅
3) 係
4) 應該係因為Uber/Lyft

走去其他state投，CA點都係dem天下

有咩搵到錢既工唔辛苦，一係體力上既辛苦，一係用腦既辛苦

d 裝修佬買屋，個個都拎現金出黎買。我身邊最有錢既裝修佬係三藩市有4間屋，之後拎3間出黎分層咁租出去。

downtown行街一定要望住地下
隨時踩地雷

最近搵緊灣區Studio, 有private bath既,
有無可能一千蚊內有

難啲囉
除非你住chinese整嗰啲garage
但通常有啲就係得房加廁所冇廚房

1000難啲喎，我租俾人個有廚房有廁所嘅都1300啦

不過你租遠啲可能得嘅

Oakland 千頭都可能有嘅 East bay 租平小小 但要諗過穚

點阿開左group 未？
我係東灣撚下年回歸

大灣區

粵港澳大灣區

San Bruno 撚

呢排凍左好多，終於有冬天既感覺

5點幾就天黑 屌

東灣

校咗鐘丫嘛

你jm9?

咩做乜鳩？見到個口氣咁大嘅人，問下佢有幾咁巴閉囉？

Hong Kong, Greater Bay 計唔計

咁早天黑真係好煩，一入黑好似咩都做唔到咁

我覺得San Bruno好好住，去邊都近，又平

仲有唔係咁大霧,之前住daly city

如果南少少近Millbrae嗰堆直情無霧呢個問題
又唔係貴咁多，我唔明d人要住380以北

住millbrae 起碼半山先 ok 但係好貴. 太近el Camino 真係唔掂

好掛住bay 啲天氣，又夠凍空氣又好
可惜已經搬咗socal，有機會都會想返bay 住

Berkeley alumni x 3

但係可能隨時會爆炸

又唔係貴咁多係指租定係買？

舊嘅唔炸，新嘅唔嚟
不過嗰堆新屋就真係食霧，對正條Skyline

如果計上山嗰d，San Bruno近280平過Millbrae近280好多
又近SF City，我覺得好抵屌
係校區屎，不過成個加州公校都係屎

Millbrae校區好好多喎，好似

我有個Auntie為咗想個仔讀Mills High(?)特登喺Millbrae買間屋住

San Bruno得一間high school，仲要騎呢嘢嚟
Millbrae貴當然有佢嘅原因啦，但係佢校區又唔係話超級校區嗰d
不過其實我嘅意思係，居住環境我覺得差唔多
Millbrae - San Bruno嘅錢都差幾十萬，夠個細路讀私校讀到大學

SF d 屋又貴又迫，點解會有人想住

city life嘛
Noe Valley Hayes Valley其實真係好特別嘅區嚟，相比下其實價錢同Burlingame差唔多，都係貴但係唔係suburb嗰d cookie cutter屋樣貌
Richmond/Sunset就是但啦，又舊又樣衰，個neighborhood又on99咁，真係舊金山咁

我明你講咩，不過就算喺隔離, 唔同city嘅building code都可以好唔同。裝修嗰陣要留心啲。

另外property tax assessment同埋啲municipal regulations可能都有差別。

正如點解啲人點都要逼入去東京都一樣

個名囉。City and County of San Francisco嘛

就好似我結婚都寧願貴一倍揀去SF City Hall啦

同county嘅building code都其實差唔遠
我其實San Bruno有屋，呢度你某程度鍾意點玩都得
但係Burlingame唔似得，嗰度太多neighbor Karen
當然San Bruno窮好多啦，睇吓佢個商店街，又睇吓Burlingame嗰個，天共地

無錯，最重要係neighbor Karen。我條街就個個都好相與，大家車房整多對門丫都相安無事。

咁當然，我裝修嗰陣有拎permit啦。另外，building enforcement有啲inspector都好好人，有時剩係提點你，俾機會你去改。

呢d city life 真係咪搞我

咁結婚又唔同講法

係 sf 香港咁，難揾車位到爆

SJ OPT緊

East bay San Leandro jj
岩岩買左樓 窮到褲穿隆

經過呢次競選仲敢 send 啲仔女讀公立？講到幾掂都係垃圾,學埋啲馬克思主義

SFH?

而家要大約幾多錢？

咁你放心，公立私立都一樣
我d細路讀私校都係學吓racial justice嗰d，香港人聽返可能怪怪地，不過呢度算係大路嘢嚟，就算你home school都要教呢d

milpitas!!!

SL mid 60到 high 80 都有，完全唔知點解會貴左咁多

我超怕搵位泊車，street parking 有時洗街又要泊第二度

嘩

我嘅印象仲係停留喺3x-5x嘅日子

咁供不應求就自然會貴架啦。我自己嗰度買咗五年幾，個價double咗咁濟。人工點追得上？

3x -4x 呢個價已經係 2010-2012 左右既事

巴打真人應該好靚仔

我住果度都冇 勁煩 可能遲啲玩架mini cooper會好啲。 但都應該會搬

加油。讀緊邊間

其中一間csu postgrad本身就係想過嚟買個opt機會

有無打算搬去邊？

San mateo , San Bruno ，daly city

Daly City你諗清楚，春夏秋天比任何地方凍5-10度，下畫3點你開始食霧

唔係度度Daly City都係咁嘅。Serramonte, Skyline, Hillside嗰邊就係。San Bruno山腳嗰邊好少少

要南過380先好，如果係租其實差唔遠，買就都係俾貴d買返個太陽緊要d
San Mateo其實可能天氣上最舒服，又冇南面咁熱又冇乜霧嘅煩惱，不過非墨佬區幾貴吓

點解會想買 townhouse?

因為窮。買唔起SFH

但係townhouse啲hoa都唔平喎

咪係囉，靚d 既townhouse 每個月既hoa 可以好貴

係... 盡量揾啲under $400

琴日26台新聞先講今年bay area 既樓價升左

townhouse一整野都幾麻煩

朋友未婚妻喺LA間condo一個月1500蚊HOA

無睇電視好多年

而家息口低丫，早幾個月refinance完，供嘅數目一樣但係早三年供完

你整屋入面定出面？ 可唔可以講多少少有幾煩

升啊 3月跌左少少而家又升返。呢兩三個月日日睇Redfin, 見住一間貴過一間